{
    "question": "Semua himpunan dari -10&lt;x&lt;10    x\u2208bilangan bulat yang habis dibagi 3\r\nyang mempunyai 3 anggota",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "{-9,-8,-7,-6,-5,-4,-3,-2,-1,0,1,2,3,4,5,6,7,8,9}",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-pedagang-mainan-anak-anak-menjual-25-buah-boneka-dengan-h-528",
            "question": "seorang pedagang mainan anak anak menjual 25 buah boneka dengan hasil penjualan Rp312.500,00.ternyata pedagang memperoleh untung Rp55.000,00.maka pembelian tiap boneka adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Harga beli\u00a0<br>= 312.500 - 55.000<br>= 257.500<br><br>Harga Beli tiap\u00a0boneka<br>= 257.500 : 25<br>= 10.300",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]u=hj-m \\\\ 55000=312500-m \\\\ 312500-m=55000 \\\\ -m=257500-312500 \\\\ m=257500 \\\\  \\\\ harga 1 buah boneka=257500/25=10300[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-keliling-sebuah-persegi-dgn-panjang-sisi-frac1sqrt-301",
            "question": "Tentukan keliling sebuah persegi dgn panjang sisi \\frac{1}{\\sqrt{2}-1}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "K = s \u00d7 4<br>K = [tex]\\frac{1}{\\sqrt{2}-1}[/tex] \u00d7 4<br>K = [tex]\\frac{4}{\\sqrt{2}-1}[/tex] \u00d7 <u></u>[tex] \\frac{ \\sqrt{2} + 1 }{ \\sqrt{2} + 1 } [/tex]<br>K =\u00a0 [tex] \\frac{4 \\sqrt{2} + 4 }{2 - 1} [/tex]<br>K = [tex]4 \\sqrt{2 } + 4[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jari-jari-lingkaran-yg-kelilingnya-1884-dan-220-cmmoho-882",
            "question": "Tentukan jari jari lingkaran yg kelilingnya 188,4 dan 220 cm.mohon penjelasanya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. K = 188,4 cm<br>\u00a0maka ,masukkan rumus , K =\u00a0\u03c0 . 2. r = 188,4 cm/2 =\u00a0\u03c0r<br>94,2 cm = 22/7 .r<br>94,2 .7 cm /22 = r<br>29,97 cm =r<br><br>2.K = 220 cm<br>kembali masukkan rumus ,<br>K =\u03c0.2.r<br>220 cm = 2,14 . 2. r<br>220 cm = 4,28 .r<br>220 cm / 4,28 = r<br>51,4 cm = r<br><br>ingat\u00a0\u03c0 = 22/7 atau 3,14",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-toko-pakaian-serba-mahal-badu-membeli-5-kemeja-dan-4-celan-791",
            "question": "Pada toko pakaian (serba mahal) badu membeli 5 kemeja dan 4 celana panjang dengan harga rp.425.000. pada toko yang sama, lola membeli 4 kemeja dan 3 celana panjang dengan harga rp.330.000. jika sabrina membeli 1 kemeja dan 1 celana panjang pada toko itu ia harus membayar berapa........................    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0pakai\u00a0METODE GABUNGAN\r\npliss mohon dibantu...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Wah, padahal soalnya sekali jalan aja kalau pakai eleminasi, hehe<br><br>eleminasi<br>5k + 4c = 425.000 ....x4<br>4k + 3c = 330.000 ....x5<br><br>20k + 16c = 1.700.000<br>20k + 15c = 1.650.000<br>dikurang<br>c = 50.000<br><br>substitusi<br>5k + 4c = 425.000<br>5k + 4(50.000) = 425.000<br>5k = 225.000<br>k = 45.000<br><br>k + c = 45.000 + 50.000 = Rp 95.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbaikan-jalan-akan-selesai-dikerjakan-dalam-waktu-3-bulan-1-b-335",
            "question": "Perbaikan jalan akan selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan ( 1 bulan=30 hari),jika dikerjakan oleh 16 orang tenaga.setiap hari minggu (1 bulan ada 5 hari minggu) buruh libur bekerja.Berapa orang buruh pekerja yang harus ditambah agar jalan tersebut tetap selesai tepat waktu ?    make caranya ya,nanti aku jadikan solusi terbaik :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "waktu (hari)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  pekerja<br>90\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 16<br>75\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 16 + x<br><u><br></u>90/75\u00a0 =16+x/16<br>(75 x 16) + 75x = 90 x 16<br>1200 + 75x = 1440<br>75x =240<br>x = 3.2 orang (3 orang)<br><br>menurut saya sih kayak gini ya. maaf kalo salah.<br><u></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2057-87-83-untuk-test-978",
            "question": "20+(57-87)-83 =\r\n\r\nuntuk test",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "20 + (57-87) - 83 =<br>Dahulukan yang di dalam kurung<br>57 - 87 = -30<br>20 + -30 - 83 = -93<br>Jadi jawabannya -93",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "20+(-30)-83 = 20-30-83 = -93 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3z-3-z-6-tentukan-nilai-z5-169",
            "question": "3z-3 = z + 6 tentukan nilai z+5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3z-3 = z+6<br>2z = 9<br>z = 4,5\u00a0<br><br>z+5 =\u00a0<br>4,5 + 5 = 9,5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3z-3 = z+6<br>3z-z=6+3<br>2z = 9<br>z = 9/2<br>z= 4,5<br><br>nilai z + 5 = 4,5 + 5 = 9,5<br>ini jawaban saya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "059-10-a-0002481-nilai-a-adalah-181",
            "question": "(0,59)\r\n(10 \u00a0 ) = a + 0,002481. nilai a adalah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "0,59 / 10= a + 0,002481<br><br>nilai a ialah<br>0,59=10a + 0,02481<br>-10a = 0,02481-0,59<br>-10a = -0,56519<br>a= -0,56519/-10<br>a=0,056519<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "0.059=a+0.002481<br>a=0.059-0.002481<br>a=0.056519<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ubahlah-bentuk-akar-berikut-menjadi-bilangan-pangkat-pecahan-226",
            "question": "1.ubahlah bentuk akar berikut menjadi bilangan pangkat pecahan !    a.\r\nb.\r\nc.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. [tex] 15^{ \\frac{1}{3} } [/tex]<br><br>b. [tex] \\sqrt[5]{ 2^{5 x 2} } [/tex] = [tex] \\sqrt[5]{ 2^{10} } [/tex]<br>\u00a0\u00a0  = [tex] 2^{ \\frac{10}{5}} [/tex]<br>\u00a0 = 2\u00b2 = 4<br><br>c. [tex] 17^{ \\frac{5}{3} } [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-ke-5-dan-suku-ke-8-barisan-aritmetika-masing-masin-963",
            "question": "diketahui suku ke-5 dan suku ke-8 barisan aritmetika masing masing 16 dan 25 . jumlah 22 suku pertama ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]U_{8} - U_{5} = a + 7b - (a + 4b) = 9 \\\\ 3b = 9 \\\\ b = 3, a = 4 \\\\ S_{22} =  \\frac{22}{2}(8+63) = 11.71 = 781 [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}